\chapter{北京大学青年天文学会（学生社团）部门管理办法}

本办法于2019年x月xx日骨干成员会议讨论通过，自2019年x月xx日起正式施行，原《北京大学青年天文学会职责分配》自行废止。

为规范北京大学青年天文学会（学生社团）。。。。，根据《北京大学青年天文学会（学生社团）章程》制定本办法。

\section{总则}

\begin{enumerate}
    \item 北京大学青年天文学会（学生社团）设置六个部门，分别为观测部、宣传部、学术部、摄影部、外联部、组织部。
        
    \item 北京大学青年天文学会（学生社团）各部门设部长、副部长，各部门部长、副部长组成部长团。
    
    \item 北京大学青年天文学会（学生社团）的部门组织原则为主席团领导下的部长负责制。
\end{enumerate}

\section{部门的产生与变更}

\begin{enumerate}[resume]
    \item 各部门部长、副部长由主席团提名，经骨干成员会议通过后产生。
\end{enumerate}

\section{部门的职责}

\begin{enumerate}[resume]
    
    \item 观测部的职责是：
    
    \begin{enumerate}
        \item 组织例行观测；
        \item 承担外出观测活动中的天文观测部分；
        \item 负责学会望远镜等天文设备器材的购置、管理与维修；
        \item 其他与学会观测活动有关的工作。
    \end{enumerate}
    
    \item 宣传部的职责是：
    
    \begin{enumerate}
        \item 维护学会的官方微信公众号，进行信息的发布与升级；
        \item 负责学会宣传海报的设计，印刷；
        \item 发布学术讲座信息和观测信息；
        \item 其他与学会宣传活动有关的工作。
    \end{enumerate}
    
    \item 学术部的职责是：
    
    \begin{enumerate}
        \item 组织会内培训；
        \item 组织学术讲座；
        \item 编写和修订《青天指南》；
        \item 撰写学会官方微信公众号的科普推送；
        \item 其他与学会学术活动有关的工作。
    \end{enumerate}
    
    \item 摄影部的职责是：
    
    \begin{enumerate}
        \item 组织会内摄影培训；
        \item 为学会官方微信公众号提供天文摄影图片；
        \item 其他与学会天文摄影活动有关的工作。
    \end{enumerate}
    
    \item 外联部的职责是：
    
    \begin{enumerate}
        \item 负责学会与北京大学各个学生社团的交流与合作；
        \item 负责学会与各高校天文社团、中小学校天文社团、天文爱好者社会团体的交流与合作；
        \item 学会的其他对外联络工作。
    \end{enumerate}
    
    \item 组织部的职责是：
    
    \begin{enumerate}
        \item 管理电子与纸质资料，包括会员名单，学会章程与管理办法，工作备忘录等；
        \item 负责学会除望远镜等天文设备器材以外的设备资产的购置、管理与维修；
        \item 协助其他部门组织学会的各项活动；
        \item 组织会内骨干间的聚餐和聚会等活动；
        \item 组织骨干成员会议的会议记录、审核、发送与上报；
        \item 学会的其他组织后勤工作。
    \end{enumerate}

\end{enumerate}

\section{部门的运作}

\begin{enumerate}[resume]
    \item 原则上，北京大学青年天文学会（学生社团）各部门不设部员。
    
    \item 各部门部长、副部长可以自主决定、组织部门活动，
\end{enumerate}

\section{附则}

\begin{enumerate}[resume]
    \item 本办法的解释权归北京大学青年天文学会（学生社团）所有，指导教师、挂靠单位和管理单位有权对本办法的解释提出建议。
\end{enumerate}
